嬰兒肚臍「鼓鼓的」！父母拿刀劃開要「放氣」 竟流出50cm腸子

▲男嬰肚臍被劃一刀，腸子順著刀口流出。（圖／翻攝自現代金報）
國際中心／綜合報導
大陸寧波一對奇葩父母日前發現，自家出生僅1個月又11天寶寶肚臍鼓鼓的，以為小孩的腹中有氣體，竟異想天開的自行拿刀東手術，將肚子劃開要藉此「放氣」；不過這一刀下去不僅沒有讓肚子股的症狀緩解，反而造成孩子腹中長達40到50公分的腸子順著刀口流出，場景十分嚇人。
綜合外媒報導，名為小一的男嬰在23日下午約1點多時，被送往寧波市婦兒醫院急救，他從救護車上被送下來時，臉色慘白、手腳冰涼，已經出現休克的症狀，而且肚子上還有一坨長達40到50公分的腸子裸露在外，其中有25公分的長度更已經發黑，據悉這樣的情況已經超過3小時。
醫院緊急對小一進行手術，不過鑒於病患的年紀還太小，要是直接把腸子切掉會很可惜，於是醫生先對已經發黑的部分腸子進行熱敷，等到逐漸恢復血色之後，再將腸子放回體內，經過一小時，小一被送進加護病房靜養，若是能度過3到5天的危險期，就應該會沒事了！
報導中指出，在醫生的詢問之下，兩名年紀只有25歲的夫妻才透露，兩人在23日上午發現小一的肚臍鼓起，以為是孩子體內有氣，於是就找出刀片，在小孩的肚子劃了一刀，想要藉此「放氣」。
但氣有沒有消掉不知道，腹中的腸子竟然順著刀口滑出，小一感覺到痛之後開始哭鬧，跑到體外的腸子也越來越多，嚇的夫妻兩人趕緊將孩子送往醫院，但是當地地方醫院也沒辦法解決，才將人轉送到婦兒醫院治療。
醫生指出，小一得的是小孩子常見的「臍疝氣」，通常小孩在2歲之前90%會自癒，發生地點在寶寶的肚臍處，最常見的症狀就是肚臍處有腫物突出，用手碰觸的話會感受到有堅硬的組織；而患有此病的寶寶在大笑或是哭鬧時，肚臍上的腫物會增大，呈現微青色。

地獄鬼國

CLS

有冇無碼圖

拖低全球人類平均智商

戇鳩無極限

教育水平低就咪撚生仔害人啦

墮胎新招？

直接切

好事 源頭減廢

蟲仔至細學識咁樣生存 大個左真係吃得苦中苦 方為人上人

兩個白痴以為自己係醫生咩？

帝王切開？

廿五歲好老喎

腦生屎

只有支那人才對自己骨肉 落到手

笑撚死

睇得動漫多

無知識真係好撚恐怖

連登仔都係咁唔多
信中醫／網上醫生 都唔想睇醫生

咁都唔撚死 甲由真係生命力強大

諗起封神榜 紂王

三小時

咁快又返去玩首抽

超執刀 game over

有無咁弱智

仲要生左成5個
當年一孩政策真係好有用
阻止左當on9瘋狂生仔

切腹

於是醫生先對已經發黑的部分腸子進行熱敷，等到逐漸恢復血色之後，再將腸子放回體內

屌 覺得唔妥去睇醫生啦 CLS

文明大國

超執刀 家用版

戇鳩父母

笑到執返d腸

老鄧嗰班真係偉人

納垢神選

切開帝王

係咪痴撚線

On99

又突破智力下限

仆街，諗起就覺得痛

偷生 無登記 都有 所以有強制墮胎

咪on9 啦 而家有比你生五個咩

Jojo😏

屌你老母有圖

究竟幾撚無知先可以咁樣做......
淨係識中出 衰撚過畜生

25歲都咁弱智

年紀25定智商25?

古代人都唔會咁白癡啦

natural selection

低能

白痴

中醫啲概念 個肚入咗氣

對對對 沒事沒事

個兩夫婦想食咋？

今日無估錯國家

成日都諗 點解有啲人估人做到咁魯莽同冇腦都可以生存到依家

父母冇接受嬰幼兒疾病通識

又贏

陰公公
好彩都救得番
如果唔係個bb咁就一世

腸子順著刀口流出
個下一定好治癒

天才

等個bb死撚咗佢啦，仲有十幾年俾呢對父母養，遲早有咩頭暈身慶又俾人劏多刀

屌你老母

放氣係吉個窿啦. 界開真係on9到呢

對撚住你地真係成肚氣

智力倒退到石器時代

有五個仔

人弱智就梗

最重要係地方醫院竟然唔識醫！

都黑曬 仲塞番入去
唔follow-up害死人

睇完個肚都痛

腸流

真係好話唔好聽
想個BB死左佢仲好
有著呢啲ON9父母
遲早黎多獲金

又話中國人聰明

咁都冇即時死。。中國人真係天生骨格精奇

自行拿刀東手術

弱智唔好生仔啦

好彩個醫生正常

割肉還父

真係cLS

乜支那唔係全球iq平均排第3既咩 ，3日唔埋兩日就整單on9野出黎

結婚要考牌，做老豆老母都要考牌

對個bb 黎講我諗係唔好彩。，咁都死唔去

首抽刷中中國係幾大機率行衰運

無撚腦, 放氣 當個BB係氣球咩屌
醫得返先神奇

放返入去咪無事 笑乜

中國幾千年嘅智慧